# Описание
Проект по тестовому заданию в компанию НаПоправку. Проект минимально использует MySQL - только для хранения информации о загруженных файлах (чтобы была возможность кроном их удалять по метке времени).

В будущем, считаю нужным прикрутить базу данных для хранения информации о директориях, файлах и различных связок. Но в рамках тестового посчитал, что оптимальнее будет реализовать все через класс `Storage`. Теоретически, в большом проекте при работе с файлами MySQL может избыточно нагружать систему, поэтому нужно продумать, какой вариант лучше. 

При выполнении тестового старался комментировать все методы, создал хелпер по работе с директориями (`\app\Helpers\DirectoryHelper.php`), а в моделях использовал константы. Разделял публичные и приватные функции в зависимости от потребности.

### POSTMAN

Postman-коллекция приложена к проекту в репозитории, файл `НаПоправку Тестовое Рассохин.postman_collection.json`

# Запуск
1. Создать клон проекта
```sh
git clone https://gitlab.com/alras63/napopravku_test.git
```

2. Запустить Docker на вашем устройстве (https://www.docker.com/)
3. `composer install`
4. Настроить `.env` на основе `.env.example`:
   1. `APP_URL` - адрес сервера
   2. `APP_PORT` - порт приложения
   3. `DB_CONNECTION`=`mysql`
   4. `DB_HOST`=`mysql`
   5. `DB_PORT`=`3306`
   6. `FORWARD_DB_PORT`=`3307`
   7. `DB_DATABASE`=`napopravku`
   8. `DB_USERNAME`=`sail`
   9. `DB_PASSWORD`=`password`

5. Запустить команду ` ./vendor/bin/sail build --no-cache && ./vendor/bin/sail up` из директории проекта
5. Запустить команду `./vendor/bin/sail artisan migrate` из директории проекта

# Прогресс выполнения
- [X] User
    - [X] Регистрация
    - [X] Авторизация
    - [X] Краткая информация о профиле (можно доработать и выводить статистику)
- [X] Папки
    - [X] Создание (один уровень вложенности, без подпапок)
    - [X] Список файлов в папке
- [X] Файлы
    - [X] Загрузка файлов в папку
    - [X] Переименование файлов
    - [X] Удаление файлов
    - [X] Скачивание файлов
- [X] Диск/фичи
    - [X] Объем всех файлов на диске пользователя ограничен 100 мб
    - [X] Файлы при загрузке валидируются - max 20 мб, php нельзя
    - [X] Можно получить размер всех файлов в директории
    - [X] Можно получить размер всех файлов на диске
    - [X] Можно получить публичную ссылку на файл
    - [X] При загрузке можно указывать срок хранения файла, после которого он сам удаляется
